\chapter{Objetivos}

\section{Objetivo Geral}

Simular computacionalmente o escoamento sanguíneo na bifurcação da Artéria Carótida aplicando a técnica dos Volumes Finitos com o OpenFoam \textregistered.

\section{Objetivos Espec\'ificos}

\begin{itemize}
	\item Simular o fluxo com a geometria da artéria carótida utilizada por \citeonline{bib:beleza} para comparar os resultados do presente método com o Método das Diferenças Finitas aplicado pela autora;
	\item Simular o fluxo com uma geometria real (tridimensional) com a malha gerada pelo utilitário \textit{snappyHexMesh};
	\item Compreender o padrão de escoamento na bifurcação da artéria carótida.
\end{itemize}